---
title: >-
    بخش ۶۶ - علی شاه ابدال عراقی
---
# بخش ۶۶ - علی شاه ابدال عراقی

<div class="n" id="bn1"><p>اسمش باباعلی شاه ملقب به ابدال همانا از ابدال بوده. عاقلی دیوانه و کاملی فرزانه. با مولوی جامی معاصر بوده و ملاقات نموده. مولوی مذکور بنا بر اعتقاد به وی وقتی در نماز به او اقتدا کرده باباعلی شاه را حال متغیر شده به جای فاتحه این بیت خود را خوانده گریخت:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من رند بی سر و پا ز غم تو غم ندارم</p></div>
<div class="m2"><p>ز غم تو آن چنانم که غم تو هم ندارم</p></div></div>